遼寧號與40艘軍艦編隊示威 美國軍事專家：4架轟炸機滅團

遼寧號與40艘軍艦編隊示威 美專家：4架轟炸機滅團

2018-04-25 11:02

〔即時新聞／綜合報導〕中國航母「遼寧號」日前在南海舉行大規模軍演，透過衛星以及中國官媒，展示了遼寧號與40餘艘中國軍艦在海上編隊航行的畫面，不過，遭美國軍事專家質疑這種航行編隊方式，美軍只要出動4架B-1B戰略轟炸機，就能將其殲滅。

據《商業內幕》（Business Insider）報導，美國軍事專家克里斯湯森（Hans Kristensen）在看了遼寧號艦隊在南海編隊航行的照片後，在推特上表示中國艦隊「令人印象深刻」，他們將成為4架B-1B戰略轟炸機的靶子，利用轟炸機所攜帶的96枚遠程反艦飛彈（LRASM），就能把整支中國航母編隊完全摧毀。

B-1B戰略轟炸機，被美國軍方視為目前世界上威力最強大的戰略轟炸機，這架超音速轟炸機，有多架部署在關島，從關島起飛後3小時內就可飛抵中國周邊海域，其擁有能離地60公尺的超低空飛行能力，令敵方雷達難以偵測；而LRASM導彈則用來對付航母、兩棲攻擊艦等大型水面戰艦，其射程可達800公里以上，而匿蹤性極強，能有效突破目標的防禦圈。

據中國《科技日報》報導，中國軍事評論家陳光文指出，由於B-1B的匿蹤與超低空飛行能力，不管是遼寧號還是護航驅逐艦的雷達均無法有效發現，他坦言：「如果不能提供有效預警，就無法做到有效攔截，因此其威脅實在不小。」

陳光文表示，美軍就是認為「中國海軍無法有效發現和應對這種導彈的打擊。」不過他也強調，「某種裝備並不能決定戰爭勝負」這言論還是「聳人聽聞」的成分居多。

點會呀
至少要拎錢研發多d轟炸機先做到

指中國將軍演「誇張化」 卜睿哲：為加強施壓蔡政府力道

〔即時新聞／綜合報導〕中國近來在台海不斷舉行軍演，被外界視為是對「台獨」發出警告，不過前美國在台協會理事主席卜睿哲認為，這是中國對蔡英文總統擴大施壓的策略，也是基於政治目的所做的擴大宣傳，目前台海之間不至於發生戰爭。

卜睿哲接受《美國之音》訪問時指出，中國此次軍演並非臨時起意，而是經過長時間規劃，並藉由「刻意炒作」引起媒體注意，必須將此軍演視為對蔡政府施壓的一部分策略。卜睿哲強調：「即便這個軍演被過度渲染，我們也必須將它看成是中國在對台灣施壓、對台灣發出訊息。這並不意味著明天就會發生戰爭，一點也不，沒有人想要戰爭，包括中國在內。」

中國軍演是否也向華盛頓發出類似訊息？卜睿哲則認為，即使原來沒有這個意圖，現在也變成有了，因為「有人刻意操作」，中國對美方的對台政策有著巨大的過度反應。

而前美國駐中國大使芮效儉（J. Stapleton Roy）先前曾認為《台灣旅行法》威脅到美國的一中政策，卜睿哲則有不同看法，他指出：「一中政策是由我們（美方）根據情況來加以定義的，它是有彈性的，經過一段時間而演變至今，而且還會繼續演變，而且我們也必須將中國對台灣的作為考量進去。」

今次美國人EQ低左
竟然講左實話

好期待五毛吹到天花龍鳳吹到美帝真係發嬲

真係打鳩支共

然後支共成班喊苦喊忽跪地求饒

贏國真係陰公

B-1B槍騎兵戰略轟炸機
1970年代研製，在1974年首次試飛，並於1985年服役

冇錯
國防部快啲寫報告話轟炸機唔夠勁

on9
咁講法, 一支核彈夠可以攪掂成支美航母

解放軍過台灣海峽登陸要幾耐？
美轟炸機3個鐘就到台海

美帝肯定又講大話自J，贏蟈一早係二三線網媒唱當日打沉左你地幾隻紙紮航母落荒而逃呀！！！

排排坐食果果咁
搵四架B52做水平轟炸都得啦

大陸海軍根本無諗住打及贏到美國佬,d船全部係用黎威懾東南亞或者台灣

唔會喎

航母不嬲要勁多資源去保護

DoD: 死專家我屌你老母

贏國回應:我匪軍只需幾位段氏傳人以一陽指及六脈神劍已可將美國全部戰機擊落

年紀大過我

滅左團都係最大贏家 吹咩

消耗美國大量飛彈 中國或成最大贏家

誠實豆沙包

點攞軍費

當ace combat咁玩

淨係9UP有撚用咩
快撚D打啦

今次又邊個贏

都冇晶片